[學佛][阿彌陀佛]人人都有善、都有惡

【人人都有善、都有惡】

善導大師講得好，善導是唐朝時候人，我們淨土宗第二代祖師，傳說他是阿彌陀佛再來的。

他老人家有一句名言，念佛求生淨土，「萬修萬人去」。他既然是阿彌陀佛再來的，這個話就是阿彌陀佛親自告訴我們的，這個法門萬修萬人去。

可是經文一展開，你首先看到「善男子、善女人」。

什麼叫善男子、善女人？沒有惡心，沒有惡念，沒有惡言，沒有惡行，那叫善男子、善女人。

我們在日常生活當中就要向善男子、善女人這一門功課下功夫，我要做一個善男子、善女人，把我所有一切不善的習氣統統改掉，你念佛求生淨土就有把握，決定得生，這不能不知道。

我們把標準拉下來一點，人不是聖人，還是凡夫，這我們要承認。

凡夫看人，這是世間聖人教給我們的，是我們老祖宗教導我們，你每天接觸大眾，甚至於在家裡面，好，這個人很好，你很喜歡，你要知道他的缺點，你要知道他不好的地方；你的冤家對頭，處處是毀謗你的、諷刺你的，這個對你是不善人，你要知道他的善處。為什麼？

九法界眾生，你要去找惡人，那個惡人一個善念都沒有的，找不到；那個善人一點缺點都沒有的，你也找不到。

所以九法界眾生都是善惡混雜的，我們自己也是的，你要能常常想到這裡，你的心就平了。

所謂人非聖賢，孰能無過，過而能改，善莫大焉。

人最可貴的，我們一般講開悟，這個開悟有很多講法、很多層次，講到最低一級的，最低的開悟是什麼？

知道自己的過失，這叫開悟。

知道自己過失，再肯把自己過失改正過來，這叫修行，這真修、真悟。

在我們現前這個階段，我們的開悟修行就要著重這樣的標準。

修行再往上提升，然後你就看到什麼？看到別人沒有過失，自己有過失，那你的功夫就很得力，你在這一生當中就超越六道，往生淨土，生淨土就是作佛，你決定得到。

如果你違犯佛祖所說的這個原則，《壇經》上惠能大師所講的，「若真修道人，不見世間過」，你還常常看到世間所有人這個有過失、那個有過失，你違背了佛祖的教誨，違背佛祖教誨就不是供養佛；真正供養佛是隨順佛祖教誨，那叫供養佛，這個境界就高了。

所以我們先要了解人人都有善、都有惡，所謂善人是善多惡少，惡人是惡多善少，能看到這一點，學問，真是有學問。

我們現在一般人是糊塗人，他看人都是看人的惡，善沒看到。

其實那人的善很多，百分之八十是善，百分之二十是惡，他就偏偏看到百分之二十，他看到，那百分之八十善沒看到，所以他就肯定那是個惡人。錯了，冤枉人！

冤枉人有沒有罪？當然有罪。這是現前一般社會大眾所疏忽。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
本文📝恭錄自【華嚴經】第1713集

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

想同觀音玩坐蓮

點解睇佛經念佛經可以當修行？
我諗唔係個個明白寫啲咩

淨空法師：把錯誤的行為修正過來叫做修行。過去我們沒有接觸佛法，沒有人給我們說明宇宙人生的大道理、宇宙人生的真相，所以我們的想法錯了，看法錯了，我們說法、做法都錯了，這是錯誤的行為。錯誤的行為招來六道三途的果報，錯誤行為變現這個境界;現在我們明白覺悟了，把這些錯誤行 為修正過來。正確、錯誤的標準，我們不能不依靠佛法，所以對佛法要建立堅定的信心。佛是過來人，我們不相信過來人的話，相信誰的話?所以佛說的一切經，就是我們修行的標準。我們的思想、見解、言語、行為，與經典所說的相應，這是好的，是正確的;如果與經典講的不相應，我們自己一定要覺悟，我們錯了。錯了要趕快把它修正過來，這叫修行。

我們聽經、研究經教、念佛，要把不善的心行把它念掉，這叫修行。

怎麼個修法？用這一句名號，貪心才起來，南無阿彌陀佛，把貪心換掉，用這個佛號把貪心換掉；瞋恚心生起來，一聲阿彌陀佛，瞋恚心換掉，這叫真正修行，這叫真正會念。你念這個佛號很管用，把你的煩惱、習氣、業障全念掉了。

有興趣可follow 新成立ig amitabha_hk
了解更多 阿彌陀佛